\documentclass{article}

\usepackage[brazil]{babel}     % Definição-padrão língua portuguesa
\usepackage[latin1]{inputenc}  % Para traduzir acentos
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{float}

\usepackage{clrscode}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm} \usepackage{amsfonts}
\usepackage[colorlinks,backref]{hyperref}

\setlength{\topmargin}{-0.5in}
\setlength{\textheight}{9in}
\setlength{\oddsidemargin}{-.125in}
\setlength{\evensidemargin}{-.125in}
\setlength{\textwidth}{6.75in}


\newcommand{\CWEB}{\texttt{CWEB} }
\newtheorem{definicao}{Definição}[section]
\newtheorem{exemplo}{Exemplo}[section]
\newtheorem{teorema}{Teorema}[section]
\newtheorem{corolario}{Corolário}[section]

\def\red{\color[rgb]{0.7,0,0}}
\def\green{\color[rgb]{0,.8,0}}
\def\darkgreen{\color[rgb]{0.1,0.4,0.0}}
\let\dgreen\darkgreen
\def\blue{\color[rgb]{0,0,.8}}
\def\yellow{\color[rgb]{1,1,0}}
\def\black{\color[rgb]{0,0,0}}

\def\pink{\color[rgb]{1,0,1}}
\def\brown{\color[rgb]{.5,.1,.3}}
\def\lilaz{\color[rgb]{.5,0,.5}}
\def\hmmm{\color[rgb]{.3,.1,.5}}
\def\magenta{\color[rgb]{.6,.05,.05}}

\newcommand{\uc}[1]{\centerline{\underline{#1}}}
\newcommand{\pic}[1]{\fbox{picture:{#1}}}
%\renewcommand{\bf}{\mbox{}}
\newcommand{\cP}{{\cal P}} \newcommand{\cT}{{\cal T}}
\newcommand{\add}{\mbox{\rm add}} \newcommand{\pr}{\mbox{\rm Pr}}

\def\stitle#1{\slidetitle{\red #1}\vspace{-0pt}}
\everymath={\blue}
\everydisplay={\blue}

\def\itemtrig{$\vartriangleright$}
\def\itemcirc{$\circ$}
\def\itemT{\item[\itemtrig]}
\def\itemC{\item[$\circ$]}

\renewcommand{\For}{\textbf{\blue for} }
\renewcommand{\To}{\textbf{\blue to} }
\renewcommand{\Do}{\>\>\textbf{\blue do}\hspace*{-0.7em}\'\addtocounter{indent}{1}}
\renewcommand{\While}{\textbf{\blue while} }
\renewcommand{\If}{\textbf{\blue if} }
\renewcommand{\Then}{\>\textbf{\blue then}\>\addtocounter{indent}{1}}
\renewcommand{\Else}{\kill\addtocounter{indent}{-1}\liprint\>\textbf{\blue else}\>\addtocounter{indent}{1}}
\renewcommand{\ElseIf}{\kill\addtocounter{indent}{-1}\liprint\textbf{\blue elseif} }
\renewcommand{\ElseNoIf}{\kill\addtocounter{indent}{-1}\liprint\textbf{\blue else} \addtocounter{indent}{1}}
\renewcommand{\Return}{\textbf{\blue return} }



\begin{document}


\bibliographystyle{plain}       % estilo de bibliografia

\title{Centro Universitário Senac\\ Bacharelado em Ciência da Computação \\ Análise e projeto de algoritmos}
\author{Professor: Leonardo Takuno \\
\texttt{\{leonardo.takuno@gmail.com\}}}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item Prove a corretude e determine a complexidade de tempo do algoritmo de ordenação descrito a seguir, conhecido como BubbleSort
{\blue
\begin{verbatim}
bubbleSort(A,n)
1  para i = 1 até n-1 faça
2    para j = 1 até n-i faça
3      se A[j] > A[j+1] então
4        A[j] <-> A[j+1]   // troca A[j] com A[j+1]   
5  devolva x
\end{verbatim}
}

\item Escreva uma função para inverter a ordem dos elementos de um vetor V[]. Você não pode usar outro vetor como área auxiliar. A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho do vetor V[].

\item  Escreva uma função que recebe um vetor A[] e troca de posição seu maior e seu menor elementos. A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho do vetor V[].

\item  Dado um vetor de n números inteiros, faça uma função para determinar o comprimento de um segmento crescente de comprimento máximo. Exemplos: Na sequência
$\{ 5, 10, 3, 2, 4, 7, 9, 8, 5\}$ o comprimento do segmento crescente máximo é 4 $\{2, 4, 7, 9\}$. 
Na sequência $\{10, 8, 7, 5, 2\}$ o comprimento de um segmento crescente máximo é 1. 
A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho do vetor.

\item Escreva o algoritmo que recebe um vetor A de tamanho n contendo inteiros e encontra o par de elementos distintos a e b do vetor que fazem com que a diferença a-b seja a maior possível. A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho do vetor V[].

\item Escreva uma função que receba dois vetores (A[] e B[]) já ordenados em ordem crescente e ambos possuem o mesmo tamanho. A sua função imprime a INTERSECÇÃO entre os dois vetores, ou seja, os elementos em comum entre os vetores A[] e B[]. Considere que os vetores não contêm valores duplicados. A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho do vetor A[] e do vetor B[].

\item Repita o exercício anterior, agora deve ser impresso os elementos que estão em A[] mas não estão em B[]. A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho dos vetores.

\item Escreva uma função que receba dois vetores (A[] e B[]), com n e m elementos, respectivamente. Os vetores estão ordenados em ordem crescente, a função aloca um vetor C[], exatamente com soma dos tamanhos de A e B, e intercala os elementos de A[] e B[] em C[], de forma que o vetor C[] fique em ordem crescente. A função deve ter deve ter complexidade $O(n+m)$, ou seja, a soma dos tamanho dos vetores.

\item Escreva uma função que recebe um vetor como parâmetro, a sua função seleciona o primeiro elemento de um vetor e rearranja o vetor de forma que todos elementos menores ou iguais ao primeiro elemento fiquem a sua esquerda e os maiores a sua direita.
No vetor $\{5, 6, 2, 7, 9, 1, 8, 3, 7\}$ após ser rearranjado teríamos $\{1, 3, 2, 5, 9, 7, 8, 6, 7\}$. A função deve rearranjar o vetor com a complexidade $O(n)$.

\item Escreva um algoritmo que calcula a soma dos prefixos de um vetor em tempo $O(n)$. A soma de prefixos de um vetor V em S pode ser definida por:

$$
\begin{array}{l}
	S[0] = V[0]\\
	S[i] = V[i] + V[i-1] + V[i-2]+  \cdots +V[0]\\
\end{array}
$$

\item Dado um vetor com números pares e ímpares, escreva uma função para colocar todos os números pares à frente no vetor e os ímpares ao final. Você não pode usar outro vetor como área auxiliar. A função deve ter deve ter complexidade $O(n)$, ou seja, o tamanho do vetor V[].


\end{enumerate}
\end{document}
